【醫學向】大麻的危害嚴重嗎？

之前見到另外一個講大麻合法化的po，純粹想提供一些參考資料
以下呢份報告係美國國家科學院出版，綜合了不同研究。
可於此網站免費下載：

報告重點：
（中文，我自己翻譯）
藥用效果
有決定性或大量證據支持 大麻 或 大麻素 有效：
治療成人長期痛症
用作止吐劑，應對化療引起的噁心／嘔吐
改善多發性硬化症痙攣症狀（注意是病人自行報告的）

有一定程度證據支持 大麻 或 大麻素 有效：
短期內改善睡眠質素，針對的是患有睡眠障礙（例如睡眠窒息症）的患者

僅有有限證據支持 大麻 或 大麻素 有效：
改善食慾，降低與愛滋病／HIV相關的體重損耗
改善多發性硬化症痙攣症狀（注意是醫生量度的）
改善妥瑞症症狀
改善焦慮症症狀（但請注意具體評估方法）
改善創傷後壓力症 症狀

[tea]僅有有限證據支持 大麻 或 大麻素 與——之間的統計學關係：[/tea]
較佳的 腦部創傷或腦溢血 的結果（死亡率，傷殘 等）

僅有有限證據有關 大麻 或 大麻素無效：
改善失憶症症狀
改善與青光眼有關的眼壓問題
減少長期痛症／多發性硬化症患者的抑鬱症症狀

僅有少量或不足的證據 去支持或者反駁 大麻 或 大麻素：
有效治療癌症（包括神經膠質瘤）
有效治療與癌症相關的惡質症及神經性厭食症
有效治療過敏性腸綜合徵
有效治療癲癇
有效治療與亨廷頓病相關的某些神經精神症狀和舞蹈症
有效治療與帕金森病或左旋多巴誘發的運動系統症狀相關的運動障礙
有效治療肌張力障礙
可以戒除上癮
有效改善精神分裂症或精神分裂症樣精神病患者的心理健康

（英文原文）(From Annex)（S-10）
There is conclusive or substantial evidence that cannabis or cannabinoids are effective:

• For the treatment of chronic pain in adults (cannabis) (4-1)
• As anti-emetics in the treatment of chemotherapy-induced nausea and vomiting (oral
cannabinoids) (4-3)
• For improving patient-reported multiple sclerosis spasticity symptoms (oral
cannabinoids) (4-7a)

There is moderate evidence that cannabis or cannabinoids are effective for:
• Improving short-term sleep outcomes in individuals with sleep disturbance associated
with obstructive sleep apnea syndrome, fibromyalgia, chronic pain, and multiple sclerosis
(cannabinoids, primarily nabiximols) (4-19)

There is limited evidence that cannabis or cannabinoids are effective for:
• Increasing appetite and decreasing weight loss associated with HIV/AIDS (cannabis and
oral cannabinoids) (4-4a)
• Improving clinician-measured multiple sclerosis spasticity symptoms (oral cannabinoids)
(4-7a)
• Improving symptoms of Tourette syndrome (THC capsules) (4-8)
• Improving anxiety symptoms, as assessed by a public speaking test, in individuals with
social anxiety disorders (cannabidiol) (4-17)
Improving symptoms of posttraumatic stress disorder (nabilone; one single, small fair-
quality trial) (4-20)

There is limited evidence of a statistical association between cannabinoids and:
• Better outcomes (i.e., mortality, disability) after a traumatic brain injury or intracranial
hemorrhage (4-15)

There is limited evidence that cannabis or cannabinoids are ineffective for:
• Improving symptoms associated with dementia (cannabinoids) (4-13)
• Improving intraocular pressure associated with glaucoma (cannabinoids) (4-14)
Reducing depressive symptoms in individuals with chronic pain or multiple sclerosis
(nabiximols, dronabinol, and nabilone) (4-18)

There is no or insufficient evidence to support or refute the conclusion that cannabis or
cannabinoids are an effective treatment for:
• Cancers, including glioma (cannabinoids) (4-2)
• Cancer-associated anorexia cachexia syndrome and anorexia nervosa (cannabinoids) (4-
4b)
• Symptoms of irritable bowel syndrome (dronabinol) (4-5)
• Epilepsy (cannabinoids) (4-6)
• Spasticity in patients with paralysis due to spinal cord injury (cannabinoids) (4-7b)
• Symptoms associated with amyotrophic lateral sclerosis (cannabinoids) (4-9)
• Chorea and certain neuropsychiatric symptoms associated with Huntington’s disease
(oral cannabinoids) (4-10)
• Motor system symptoms associated with Parkinson’s disease or the levodopa-induced
dyskinesia (cannabinoids) (4-11)
• Dystonia (nabilone and dronabinol) (4-12)
• Achieving abstinence in the use of addictive substances (cannabinoids) (4-16)
• Mental health outcomes in individuals with schizophrenia or schizophreniform psychosis
(cannabidiol) (4-21)

（未得閒翻譯，先看英文原文）
Chapter 5 Conclusions—Cancer
There is moderate evidence of no statistical association between cannabis use and:
• Incidence of lung cancer (cannabis smoking) (5-1)
• Incidence of head and neck cancers (5-2)
There is limited evidence of a statistical association between cannabis smoking and:
• Non-seminoma-type testicular germ cell tumors (current, frequent, or chronic cannabis
smoking) (5-3)
There is no or insufficient evidence to support or refute a statistical association between
cannabis use and:
• Incidence of esophageal cancer (cannabis smoking) (5-4)
• Incidence of prostate cancer, cervical cancer, malignant gliomas, non-Hodgkin
lymphoma, penile cancer, anal cancer, Kaposi’s sarcoma, or bladder cancer (5-5)
• Subsequent risk of developing acute myeloid leukemia/acute non-lymphoblastic
leukemia, acute lymphoblastic leukemia, rhabdomyosarcoma, astrocytoma, or
neuroblastoma in offspring (parental cannabis use) (5-6)

Chapter 6 Conclusions—Cardiometabolic Risk
There is limited evidence of a statistical association between cannabis use and:
• The triggering of acute myocardial infarction (cannabis smoking) (6-1a)
• Ischemic stroke or subarachnoid hemorrhage (6-2)
• Decreased risk of metabolic syndrome and diabetes (6-3a)
• Increased risk of prediabetes (6-3b)
There is no evidence to support or refute a statistical association between chronic effects of
cannabis use and:
• The increased risk of acute myocardial infarction (6-1b)

Chapter 7 Conclusions—Respiratory Disease
There is substantial evidence of a statistical association between cannabis smoking and:
• Worse respiratory symptoms and more frequent chronic bronchitis episodes (long-term
cannabis smoking) (7-3a)
There is moderate evidence of a statistical association between cannabis smoking and:
• Improved airway dynamics with acute use, but not with chronic use (7-1a)
• Higher forced vital capacity (FVC) (7-1b)
There is moderate evidence of a statistical association between the cessation of cannabis
smoking and:
• Improvements in respiratory symptoms (7-3b)
There is limited evidence of a statistical association between cannabis smoking and:
• An increased risk of developing chronic obstructive pulmonary disease (COPD) when
controlled for tobacco use (occasional cannabis smoking) (7-2a)
There is no or insufficient evidence to support or refute a statistical association between
cannabis smoking and:
• Hospital admissions for COPD (7-2b)
• Asthma development or asthma exacerbation (7-4)

Chapter 8 Conclusions—Immunity
There is limited evidence of a statistical association between cannabis smoking and:
• A decrease in the production of several inflammatory cytokines in healthy individuals (8-
1a)
There is limited evidence of no statistical association between cannabis use and:
• The progression of liver fibrosis or hepatic disease in individuals with viral Hepatitis C
(HCV) (daily cannabis use) (8-3)
There is no or insufficient evidence to support or refute a statistical association between
cannabis use and:
• Other adverse immune cell responses in healthy individuals (cannabis smoking) (8-1b)
• Adverse effects on immune status in individuals with HIV (cannabis or dronabinol use)
(8-2)
• Increased incidence of oral human papilloma virus (HPV) (regular cannabis use) (8-4)

Chapter 9 Conclusions—Injury and Death
There is substantial evidence of a statistical association between cannabis use and:
• Increased risk of motor vehicle crashes (9-3)
There is moderate evidence of a statistical association between cannabis use and:
• Increased risk of overdose injuries, including respiratory distress, among pediatric
populations in U.S. states where cannabis is legal (9-4b)
There is no or insufficient evidence to support or refute a statistical association between
cannabis use and:
• All-cause mortality (self-reported cannabis use) (9-1)
• Occupational accidents or injuries (general, non-medical cannabis use) (9-2)
• Death due to cannabis overdose (9-4a)

Chapter 10 Conclusions—Prenatal, Perinatal, and Neonatal Exposure
There is substantial evidence of a statistical association between maternal cannabis
smoking and:
• Lower birth weight of the offspring (10-2)
There is limited evidence of a statistical association between maternal cannabis smoking
and:
• Pregnancy complications for the mother (10-1)
• Admission of the infant to the neonatal intensive care unit (NICU) (10-3)
There is insufficient evidence to support or refute a statistical association between maternal
cannabis smoking and:
• Later outcomes in the offspring (e.g., sudden infant death syndrome, cognition/academic
achievement, and later substance use) (10-4)

Chapter 11 Conclusions—Psychosocial
There is moderate evidence of a statistical association between cannabis use and:
• The impairment in the cognitive domains of learning, memory, and attention (acute
cannabis use) (11-1a)
There is limited evidence of a statistical association between cannabis use and:
• Impaired academic achievement and education outcomes (11-2)
• Increased rates of unemployment and/or low income (11-3)
• Impaired social functioning or engagement in developmentally appropriate social roles
(11-4)
There is limited evidence of a statistical association between sustained abstinence from
cannabis use and:
• Impairments in the cognitive domains of learning, memory, and attention (11-1b)

Chapter 12 Conclusions—Mental Health
There is substantial evidence of a statistical association between cannabis use and:
• The development of schizophrenia or other psychoses, with the highest risk among the
most frequent users (12-1)
There is moderate evidence of a statistical association between cannabis use and:
• Better cognitive performance among individuals with psychotic disorders and a history of
cannabis use (12-2a)
• Increased symptoms of mania and hypomania in individuals diagnosed with bipolar
disorders (regular cannabis use) (12-4)
• A small increased risk for the development of depressive disorders (12-5)
• Increased incidence of suicidal ideation and suicide attempts with a higher incidence
among heavier users (12-7a)
• Increased incidence of suicide completion (12-7b)
• Increased incidence of social anxiety disorder (regular cannabis use) (12-8b)
There is moderate evidence of no statistical association between cannabis use and:
• Worsening of negative symptoms of schizophrenia (e.g., blunted affect) among
individuals with psychotic disorders (12-2c)
There is limited evidence of a statistical association between cannabis use and:
• An increase in positive symptoms of schizophrenia (e.g., hallucinations) among
individuals with psychotic disorders (12-2b)
• The likelihood of developing bipolar disorder, particularly among regular or daily users
(12-3)
• The development of any type of anxiety disorder, except social anxiety disorder (12-8a)
• Increased symptoms of anxiety (near daily cannabis use) (12-9)
• Increased severity of posttraumatic stress disorder symptoms among individuals with
posttraumatic stress disorder (12-11)
There is no evidence to support or refute a statistical association between cannabis use and:
• Changes in the course or symptoms of depressive disorders (12-6)
• The development of posttraumatic stress disorder (12-10)

Chapter 13 Conclusions—Problem Cannabis Use
There is substantial evidence that:
• Stimulant treatment of attention deficit hyperactivity disorder (ADHD) during
adolescence is not a risk factor for the development of problem cannabis use (13-2e)
• Being male and smoking cigarettes are risk factors for the progression of cannabis use to
problem cannabis use (13-2i)
• Initiating cannabis use at an earlier age is a risk factor for the development of problem
cannabis use (13-2j)
There is substantial evidence of a statistical association between:
• Increases in cannabis use frequency and the progression to developing problem cannabis
use (13-1)
• Being male and the severity of problem cannabis use, but the recurrence of problem
cannabis use does not differ between males and females (13-3b)
There is moderate evidence that:
• Anxiety, personality disorders, and bipolar disorders are not risk factors for the
development of problem cannabis use (13-2b)
• Major depressive disorder is a risk factor for the development of problem cannabis use
(13-2c)
• Adolescent ADHD is not a risk factor for the development of problem cannabis use (13-
2d)
• Being male is a risk factor for the development of problem cannabis use (13-2f)
• Exposure to the combined use of abused drugs is a risk factor for the development of
problem cannabis use (13-2g)
• Neither alcohol nor nicotine dependence alone are risk factors for the progression from
cannabis use to problem cannabis use (13-2h)
• During adolescence the frequency of cannabis use, oppositional behaviors, a younger age
of first alcohol use, nicotine use, parental substance use, poor school performance,
antisocial behaviors, and childhood sexual abuse are risk factors for the development of
problem cannabis use (13-2k)
There is moderate evidence of a statistical association between:
• A persistence of problem cannabis use and a history of psychiatric treatment (13-3a)
• Problem cannabis use and increased severity of posttraumatic stress disorder symptoms
(13-3c)
There is limited evidence that:
• Childhood anxiety and childhood depression are risk factors for the development of
problem cannabis use (13-2a)

Chapter 14 Conclusions—Abuse of Other Substances
There is moderate evidence of a statistical association between cannabis use and:
• The development of substance dependence and/or a substance abuse disorder for
substances including, alcohol, tobacco, and other illicit drugs (14-3)
There is limited evidence of a statistical association between cannabis use and:
• The initiation of tobacco use (14-1)
• Changes in the rates and use patterns of other licit and illicit substances (14-2)

Chapter 15 Conclusions—Challenges and Barriers in Conducting Cannabis and
Cannabinoid Research
There are several challenges and barriers in conducting cannabis and cannabinoid
research, including:
• There are specific regulatory barriers, including the classification of cannabis as a
Schedule I substance, that impede the advancement of cannabis and cannabinoid research
(15-1)
• It is often difficult for researchers to gain access to the quantity, quality, and type of
cannabis product necessary to address specific research questions on the health effects of
cannabis use (15-2)
• A diverse network of funders is needed to support cannabis and cannabinoid research that
explores the beneficial and harmful health effects of cannabis use (15-3)
• To develop conclusive evidence for the effects of cannabis use on short- and long-term
health outcomes, improvements and standardization in research methodology (including
those used in controlled trials and observational studies) are needed (15-4)

TLDR

巴打好有心機

大麻而家個處境好特別，好多機構一邊要當佢毒品咁講，一邊又要講佢有藥用價值，WHO都只可以屌nonmedical use

thx

嘩有真reference 嘅大麻討論
唔再係daily mail 同adam ruins everything

push

巴打你呢個post真係要keep起留底

我自己覺得最大阻力係大麻係gateway drug
但呢樣野其實對大麻唔多公平 經過咁多年渲染大麻變成"毒品", 而家要合法化番佢 反而因為佢"會令人接觸hard drugs"而成為左其中一個有力反對佢既point 真係有d濕濟
我覺得起碼要等大部份人知道 佢同"毒品"唔同先有機
情況等如一個人唔知共產黨有幾衰 佢地潛意識係沒有共產黨就沒有新中國 就算你反共有幾多有力既point佢地都聽唔入耳

There is limited evidence of a statistical association between cannabinoids and:
• Better outcomes (i.e., mortality, disability) after a traumatic brain injury or intracranial
hemorrhage (4-15)

呢句解食大麻會增加mortality?

答返自己:

Patients who were positive for THC were more likely to survive the TBI than those who were negative for THC (OR, 0.224, 95% CI = 0.051–0.991)

學術po無人討論

佢做到既野好多其他藥都做到，但佢係咪比其他好先？如果係更好既話，應該會被醫學應用，但現實中卻唔係，只係多被應用成娛樂用，從結果推論既話，睇黎唔係特別好。

而你問危害，但就只提出左佢醫學應用既資料，有無啲係佢導致既危害既資料，等討論完整啲？

同埋有時候危害好大都唔係防止人使用既理由，化療藥物基本上係毒藥，但佢有佢治療作用所以凌駕左佢既危害。所以危害低都未必能成為隨意使用或濫用既理由。